\usepackage[slovak]{babel}

% definuj rok
\newcommand{\rok}{2019}

% definuj cislo posudku
\newcommand{\cisloPosudku}{001-1}

%%% 	znalec
% meno
\newcommand{\menoZnalca}{Janko Hraško}
% adresa
\newcommand{\adresaZnalca}{UlicaKdeByvam31, 742 21 Czechia}

%%% 	objednavatel
% meno
\newcommand{\objednavatel}{Ferko Mrkvička}
% adresa
\newcommand{\adresaobjednavatel}{RandomUlica 00, 111 11 Liberland}

%%% 	posudok
% typ posudku
\newcommand{\typPosudku}{Cvičný znalecký posudok}
% ocenovane zariadenie
\newcommand{\zariadenie}{Tesla vodíkový motor }
% ocenovane zariadenie v akuzative
\newcommand{\zariadenia}{Tesla vodíkového motora }
% ucel posudku
\newcommand{\ucelPosudku}{Stanovenie ceny zariadenia }
% datum objednanania / dohodnutia posudku
\newcommand{\datumObjednania}{01.02.2019}
% ku akemu datumu sa vyhotovuje posudok
\newcommand{\vztaznyDatum}{01.03.2019}
% datum vytvorenia posudku
\newcommand{\datumVypracovania}{01.04.2019}
% pocet priloh (celkovy pocet stran priloh)
\newcommand{\pocetPrilohListovPriloh}{1 (2)}
% pocet vyhotoveni posudku
\newcommand{\pocetVyhotoveni}{3}
% znalecka dolozka
\newcommand{\dolozka}{Znalecký posudok som podal ako znalec menovaný rozhodnutím predsedu krajského súdu v Brne zo dňa 12.03.2016 č.j. Spr. 1234/2016 pre základný odbor ekonomika, odvetvie ceny a odhady, so špecializáciou pre oceňovanie strojov a zariadení pre odbor strojárenstva, odvetvie strojárensvo všeobecné, špecializácia posudzovanie technického stavu strojov a zariadení. Znalecký posudok bol zapísaný pod por. č. \posudokNum \ znaleckého denníka. Znalecké a náhradu nákladov účtujem podľa priloženej likvidácie}
% 
\newcommand{\vypracovany}{Znalecký posudok je vypracovaný v súlade so zákonom č. 151/1997 Zb., o oceňovaní majetku v platnom znení a komentárom k oceňovaniu vecí hnuteľných.}


%%% ostatne preddefinovane
\newcommand{\posudokNazov}{Znalecký posudok}
\newcommand{\zadavatel}{Zadávateľ:}
\newcommand{\kudnu}{Ku dňu:}
\newcommand{\vypracovaneDna}{Vypracované dňa:}
\newcommand{\pocetListovText}{Počet listov:}
\newcommand{\pocetPrilohText}{Počet príloh (listov príloh):}
\newcommand{\pocetVyhotoveniText}{Počet vyhotovení posudku:}
\newcommand{\zoznamPrilohText}{Zoznam príloh}
\newcommand{\prilohyText}{Prílohy}
\newcommand{\posudokText}{Posudok}
\newcommand\nazovPrilohyText{Názov prílohy:}
\newcommand{\cisloPrilohyText}{Číslo prílohy:}
\newcommand{\pocetStranText}{Počet strán:}
\newcommand{\pisomna}{písomná}
\newcommand{\posudokNum}{\cisloPosudku/\rok}
\newcommand{\metodaOceneniaNadpis}{Metóda Ocenenia}
\newcommand{\ziadatel}{Žiadateľ o znalecký posudok }
\newcommand{\forma}{Forma vyžiadania: }
\newcommand{\datum}{Dátum vyžiadania: }
\newcommand{\datumOdovzdaniaText}{Požadovaný termín vypracovania znaleckého posudku: }
\newcommand{\ucelVyziadania}{Účel vyžiadania znaleckého posudku }
\newcommand{\ucelUvod}{Posudok je vyžiadaný za účelom stanovenia obvyklej ceny }
\newcommand{\ucelZaver}{na predaj. }
\newcommand{\datumStanoveniaNadpis}{Dátum, ku ktorému má byť cena \zariadenia stanovená }
\newcommand{\datumStanoveniaText}{Cena \zariadenia je stanovená ku dňu vykonanej prehliadky, teda k~dátumu }
\newcommand{\podkladyNadpis}{Podklady pre vypracovanie znaleckého posudku }
\newcommand{\metodaOceneniaUvod}{Hodnota prvkov hnuteľného majetku je vyjadrená v zmysle zákona č.\,151/1997 Sb.~o~oceňovaní majetku cenou obvyklou, teda cenou ktorú je možné dosiahnuť pri ich predaji. }
\newcommand{\novyOdsek}{\vskip 0.2in \noindent}
\newcommand{\stanovenieObvyklejCeny}{Pri stanovení obvyklej ceny sa vychádza z vecnej hodnoty predmetu ocenenia -- ceny časovej. }
\newcommand{\cenaCasova}{Časová cena }
\newcommand{\cenaNova}{Východisková cena }
\newcommand{\technickaHodnota}{Technická hodnota }
\newcommand{\cenaObvykla}{Obvyklá cena }
\newcommand{\rekapitulaciaNadpis}{Rekapitulácia }
\newcommand{\rekapitulaciaText}{Obvyklú cenu \zariadenia vrátane mimoriadnej výbavy (na úrovni cien s DPH) ku dňu \vztaznyDatum~je možné vyjadriť čiastkou }
\newcommand{\slovom}{Slovom }
\newcommand{\priloha}{Príloha }
\newcommand{\naMieste}{V Brne dňa }
\newcommand{\vyjadruje}{vyjadruje}
\newcommand{\fotodokumentacia}{Fotodokumentácia}
